港共：停止討論政治檢控案件 避免引發國際輿論公審

檢控決定獨立作出不受干涉
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
回應有關多名涉嫌組織及參與未經批准集結的人士被拘捕及檢控的報道及本地和海外評論，政府發言人重申執法機關的調查工作和律政司的檢控工作均是嚴格按照法律進行。

發言人表示：「根據《警隊條例》第10條，警隊有責任採取合法措施以拘捕一切可合法拘捕而又有足夠理由予以拘捕的人。警隊亦有責任以公平、公正及不偏不倚的態度處理每一宗案件。」

發言人續說：「《基本法》第六十三條訂明：『香港特別行政區律政司主管刑事檢察工作，不受任何干涉。』律政司的檢控人員一直獨立並專業地履行這個憲制責任，無畏無懼。檢控決定基於所有可接納的證據和適用法律進行客觀分析，並嚴格按照公開的《檢控守則》而作出，任何人均不應干涉或企圖干涉獨立的檢控決定。」

律政司司長曾多次在不同場合解釋，《檢控守則》為檢控工作提供清晰並貫徹的指引和原則。以最高的專業水平處理所有刑事案件，是檢控人員的責任。檢控人員不得受任何涉及調查、政治、傳媒、社群或個人的利益或陳述的因素影響。所有檢控決定是按可接納證據、適用法律和《檢控守則》而作出，不會有任何政治考慮。案件不會因涉案人士的政治理念或背景而在處理上有所不同，律政司在有充分可被法院接納的證據，令案件有合理機會達致定罪的情況下，才會提出起訴。

香港特別行政區政府一向尊重和保障人權和自由，但該等權利並非絕對。正如終審法院首席法官在二○二○年法律年度開啟典禮上指出：「為使社會上其他人的權利和自由不會受到不可接受的影響，行使這些權利需要有限制。明白這一點是重要的。」

發言人指出，由於相關案件已進入司法程序，任何人均不宜對此作出評論，以免引起公開討論，可能構成公審。任何人都不應作出毫無根據的揣測，這類指控或會被視為企圖影響我們妥善地執行公職。

法治是香港的核心價值。任何不公和失實的指控，以損害和詆毀我們的刑事司法制度，必須強烈反駁。

完
2020年4月19日（星期日）

已經引發了

以免引起公開討論，可能構成公審。任何人都不應作出毫無根據的揣測，這類指控或會被視為企圖影響我們妥善地執行公職。

所以？
政府係咪恐嚇緊廣大市民？

檢控決定獨立作出不受干涉
?????????????????????????
寫乜撚呀中文黎?

講個笑話比大家聽下。

「 法治是香港的核心價值。 」

拉大台，當然引起國際關注

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

曱甴強講先架喎 軍政府最大理閪你

港共政權根本都已經唔知自己做緊乜

必須強烈反駁

又邊Q個發言人阿

22 22 22 22 22 22 22

引發左再叫人唔好講
咁係咪再引爆？

Retweet in twitter

屌你老母啦港共

陳同佳笑而不語

「任何人」並不包括香港市民，及中國大陸以外的人

敵人反對的就要做

做得公正，又怕咩比人公審

屌，我好撚驚呀

將所有反送中案有咁大煲咁大

講都唔比講？ 你食屎啦

多謝港共提醒

敵人反對的

港共：班PR搞乜
明明搞到你地日日鬥黃先派黑警拉人
點解你地仲反應咁快咖

你地唔係鬥緊黃咩

兩辦干預香港內政違反22條又唔比講
諗住轉移視線拉D實唔會起訴既人又比人討論
咁大家番番去講22條算啦

鄧大帥噚日嗰句又算唔算評論？

唔公審唔通容許你港共政權不公平審訊？

別人反對

，

法治已死
Who care你司法程序

想停止？立到23條先講

呢d時候又拎基本法出黎

姐係要煲大佢
收到

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

非法集結呀撚樣

個政府係咪on9 香港人叫佢哋唔好做 佢哋都照做啦
憑咩叫香港人乖乖聽佢話

逢政府必反

香 港 國 寶 ： 許冠傑

是但啦你而家套法治都已經唔公道㗎啦
講到而家仲有法治咁
笑死國際

同我繼續講 繼續推上國際

可能構成公審

犯法咩？

條法例寫中立不受干預，問題你地唔係跟法例做野啦

法治有險可守

你叫我收聲就要收聲？

多謝官方認證
大家識做啦

咁就要講多幾句喇

自己唔夠講就叫人唔好再講??

唔想公審啫係想私審啦屌你老母！

做對了

公平公正不偏不倚？

721班鄉黑拉左未？
搾鐵馬撞人果隻拉左未？
射爆印尼記者眼果隻拉左未？

愈描愈黑，其實佢都係收嗲算

推

Pk鄧琴日先評論完
幾時譴責佢？

唔講得呀家陣

國際戰線

你講乜撚嘢呀

百幾萬人淨係拉十幾個泛民都唔叫攻政治檢控

政府帶頭攬炒

我要公審
我要國際輿論

李柱銘比人拉 外國媒體反應好大
所以唔好睇少泛民老電池多年累積番黎既國際地位

去拉Biden Pelosi Pompeo啦屌你老母

好撚驚呀？繼續炒大啲

就同你煲撚大佢
屌你老母

做國際響鈴

中共、港共呢兩日D「發言」、「發稿」都有D胡言亂語嘅感覺。搵人勸吓佢哋睇開D，有乜事見吓心理醫生好喎。香港人唔想佢哋自殺住架，因為好多數等住佢哋去找。

收聲啦

藍絲唔係多數黎既咩，公審點解要避免

講都唔俾講？

泛民做被捕師一流

有咩所謂
支共成日放風話唔驚輿論
又話唔再靠香港
又話咩撕破面皮
又話要高壓統治
又話向美國開戰
咁咪等國際繼續鬧囉

講多d

港共支共撥火越黎越大

火勢一發不可收拾

垃撚圾

即係驚外國公審啦

凡是敵人反對的 我們都要支持

咁大牌講都唔準講

咪就係

佢大律師名冊排第一

可唔可以有記者問下，究竟邊個係政府發言人？
次次都無名無姓

共產黨成班文盲小學雞字都唔識多個
最撚on9係港共明明成班本身都係有學識有學歷既

都甘願俾班山賊控制
中共叫你做乜你就做

真係全世界都大既笑話
明明自己有學識，都要聽班山賊講野

姐係做岩野

黨八股黎
應該篇文都要比西環果兩件蛋散改過先出得街

全世界都討論緊啦
講咩都冇用
世界有公論

犯法呀？
越驚我地講就越要講

已經好多國家出晒聲

Push

禁止言論自由

即係繼續講啦
OK

睇Twitter
所有新聞相，都係李柱銘大頭

睇外國政要嘅post
全部都係同李柱銘嘅合照
個個都係李柱銘嘅老朋友

姐係要多多討論

捉鳩咗WHO譚得塞去審,咩真相都會有.

收皮啦 你邊撚個呀

9up

唔撚準講

呢班拉左未？

講乜鳩

你扔D基本法出黎冇意思，你都做唔到
仲要唔比人講，嘢都唔扮直接變中共式統治

講左係咪犯法？
濫捕？
濫暴？
係咪叫亞強既講乜都得？

上twitter推 拉我阿笨

駱慰鈴9up完>新聞處執屎
pk鄧9up完>新聞處執屎

好撚on9

[url]屌你港共發稿仲諗住有人信先好撚嘢[/url]

共式中文

形容作出檢控決定是獨立的,不受干涉的
正常係 不受干涉地作出獨立檢控決定

共產黨班小學生先唔識句式文法 調轉哂
形容詞放句尾 一句拆兩句 前句放後面

一睇就知 明顯西環干涉咗

利申中文拎3

就黎吸啖氣都影響緊佢地

港共驚驚豬支聯辦第一炮就出師未捷身先死

"由於相關案件已進入司法程序，任何人均不宜對此作出評論，以免引起公開討論，可能構成公審"

咁即係所有進入司法程序既案件都唔可以討論?

Retweet! 同我繼續Retweet!

比條Link 嚟，幫手retweet

大家cls多d呀
twitter 需要大家，投票需要大家，大家盡盡力

原來唔准講?
等我rt 提吓其他國家嘅人都唔好講先

今次洗唔洗漏夜更改

有責任唔代表法例規定必須公平公正不偏不倚處理每一宗案件
好似藍打人仲可以受保護離開現場一樣

又要做又叫人唔好講
真係惡都仆街

鄧炳強公審李柱銘又得？

你都戇鳩鳩
當事人就話唔應該討論啫, 公眾, 任何人討論關你撚事

煲大佢啦屌

翻譯：
崩口人忌崩口碗求你哋唔好再講啦

本來唔想討論，而家我要特登討論了

我冇干預喎. 我俾意見之嘛
特衰政府UNDER 中央政府. 兩辨出聲都唔叫干預.
咁香港市民出聲又點干預呀?

Twitter 要人

中聯辦d稿唔撚識就亂鳩嚟

香港政府連基本法22條都守唔著，你同我會跟63條處理，你當我第一日做香港人

言論自由啵

國際社會並非響基本法第22條之下所產生
所以大家應該要係國際上繼續討論

WTF？
真係第一次見倒咁柒嘅政府聲明

敵人反對我堅持

721呀港共！咁多片，拉晒D施行恐怖襲擊嘅鄉黑未呀？

律政司的檢控人員一直獨立並專業地履行這個憲制責任，無畏無懼

律政司啲人
遲啲全部要亂棍打成肉醬

係，但港共強搶

垃圾

班毅進仔讀得書少, 唔知Martin 乜水就9拉
過左一晚就嗌救命了

你嗰句「正常」都係歐化中文

On9

亂鳩咁出聲明證明d咩

Martin 做大律師的時候，毅進仔連ABC,都未識講

大家記住上twitter叫外國勢力唔好再提呢單野

你咪搭飛機去美國叫佢地唔好囉仲有英國
仲有中聯辦交返稅未呀？點呀而家？

好心做得出就唔好怕比人唱啦

開始痴撚咗線

討論此檢控的背後操作並非案情一部分，與被控人士罪名是否成立無關。
我又唔係公審被控人士，若果被控人士真有犯過法而入到罪，討論係政治檢控與否都無分影響。
但如果係入唔到罪就證明左真係政治檢控喇

每日睇港共同建制果d聲明， 好似笑話咁

你地個名已經臭出國際啦

笑死人咩
做得出怕咩人講

on 撚9
明明係匪國出曬聲明叫歐美收嗲
自己開人波又唔俾人還拖

歐化中文 不等於共式中文

歐化中文係必須完全準確表達信息嘅時候
例如法律條文 政府公告 公文 合約
傳統中文句式係會表達得模稜兩可 含糊
講求「圓滑」而忽略準確性
姐係「不把話說死」

所以正常人寫公文係冇可能採用傳統中文句式

而家我要完全用哂佢嘅文字做公文句式
嗰句寫成歐化中文又有咩問題

咁你都唔識分就番鄉下重讀啦 中国人

利申中文拎3 但惟獨中文作文5** 衰口試

政治檢控？ 咁嘅水平政治都稱唔上

我又唔係基本法第22條列明嘅中央部門，點解唔討論得香港事務？

一撚定係政治檢控啦，律政司上下都腐敗到極點，係極權既走狗。

計劃永遠追唔上變化
本身分化鬥黃打手全面進場
俾尋日馬田講果幾句說話團結返

諗住揾駱狗同寶寶龍出黎批鬥郭榮鏗
點知又講多錯多七到臭

支共真係做乜錯乜

竟然係出新聞稿官方認證香港冇言論自由

討論都唔俾?
傻撚左?

醜婦終需見家翁

歐化中文講嘅唔係語意 係文法
不過你鍾意啦 兒登通常都係你咁嘅水平

港共最唔想討論
721葉虎，831，彥琳，梓樂
呢排係中聯辦未交稅，再加自己戇鳩鳩政治檢控
特別中聯辦

各位識做啦

日日講，大大聲講，講到人人都知香港政府政治檢控打壓言論自由

怕了嗎？港共

果然驚國際戰線
繼續出力咁打

公文從來都唔會用傳統中文文法

你真係唔識㗎喎

清朝八股文年代行過黎呀

自己做引戰狗柒咗就話兒登水平

你直接拖低哂繁體中文圈水平呀
死番大陸用你嘅共式中文啦

記住唔洗再簡體翻譯繁體黎覆我

點解又要半夜出稿 香港政府依家跟美國時間運作?

如果太多討論 可以申請永久終止聆訊 千其唔好搞到咁

其實係，因為公文係習慣性咁省略主語，所以好容易歐化，同歐化都會方便好多。但我覺得「不受干涉地作出獨立檢控決定」寫成「不受干涉地決定作出獨立檢控」應該會再好d

講多啲做多啲 先多啲人睇到

中聯辦干預就係關心香港人批評政府就係公審

外界討論會影響到檢控人員執行公職 咁即係檢控人員自己本身唔專業 容易受輿論影響啦
同埋一般黎講案件進入司法程序唔評論係指同呢件案件有關既人唔會講個人睇法 亦唔會披露案件詳情
我地又唔係同案件相關既人士 又唔知案件詳情 討論有咩問題？

不受影響嘅話又點會被評論影響？

方向正確

其實點改都係柒

獨立檢控就獨立檢控

要咁多字眼重覆強調
根本係此地無銀

以免引起公開討論，可能構成公審。
個發言人呢幾日都唔知自己做緊乜

送中事件中唯一大贏家

公平?拉撚晒721班仆街先講公平啦

把口生喺人地
叫人收聲

政治檢控案件鬼拍後尾枕呀

唔講得？

On99 你估呢度係支那

言論自由都冇埋

做得出驚乜俾人知

香港有言論自由 我地公眾討論任何案件都係我地既權利
你先叫兩辦停止搭訕先啦 佢地搭訕係違反基本法22條

根本唔駛出新聞稿
而家全部連登仔淨係討論十隻狗互咬
無人理李柱銘佢地， 連MK派口罩都無人理

其實歐化中文最大嘅問題係累贅，而共產中文/毛語體嘅問題就係成日用歐化中文得黎，仲要搞亂哂d語序，所以先會詞不達意

放心啦，7婆婆同葉螻，一定寫入史書

重衰撚過小學雞

其實依加d新聞稿，因為無左政府新聞統籌專員
好多時都係用發言人：「... ... 」的句式
即係一個當值AO跟上司口述打出黎，根本冇公文格式可言

up

收到，會即刻開始更熱烈的討論，推爆佢先！

解決提出問題既人

回應港共的停止討論政治檢控案件 避免引發國際輿論公審

仲攞基本法出來打飛機
外國人已經當佢廢紙啦

查實支那就係想香港搞啲野出黎
spin走佢地武漢肺炎之嘛

咁撚惡討論都唔得

被捕一流

佢本身預我地唔講

我留比外國政要討論單 case

我只係提醒外國政要，係時候制裁港共走狗黑警，同埋佢哋家人啫

OK 凡敵人反對的, 我們就要擁護!!!!!!!!!!

老實講我唔係串咀，係真心睇唔明

流氓政權係咁上下
滿口掛住民主自由法治
但實際就行緊獨裁專制既路
可以留意到外交部 世衛 港共 講野既style都一模一樣

寫檢控獨立不受干涉咪搞掂

但凡敵人反對的, 我們就要...

係喎，軟杯咁耐去左邊？
柒婆個初心呢？
民賤聯個初心呢？
doom

叫你哋西環班契弟咪撚出聲好撚過啦
明明呢班撚屌先係最撚大聲評論

轉移視線
不過轉錯左

又醒番晒

不過唔係應該班PR 問港共咩？
剛剛先搞到鬥黃鬥到癲
依定走嚟拉人，點搞呀？

支共呢個時侯高調拉人玩宣戰 好期待個疫情過後個世界會變成點

咁一係兩邊一齊講啦

日日討論

想拉埋區議員？

叫人唔好人就愈想做

好驚 瞓唔著

咁你又出新聞稿？你講緊嘢叫人唔好講

中共都已經唔知自己做緊乜

你驚啊

Wfc 乜你地都驚架咩

港共曱甴

問過 係無人

咩議題就比返咩局答，今次應該係大波連

對家叫你唔好做嘅嘢你就一定要做到底呢個係定律嚟㗎嘛

好啊唔好講

講乜撚警隊有責任乜乜乜柒

而家就係狗隊無盡責任囉

721檢控幾個，何已完又唔拘捕

仲好意思話警察通例，無跟幾個月喇

任你啲原則、警例講得幾撚完美

現實就係黑狗全部做唔到

仲敢拎出黎出大字報屌有巿民，醜唔醜呀政府

咁要繼續討論了

佢究竟知唔知自己up緊啲咩...
點解佢地打親國際線
每一步都係助攻
攻打中大理大直接比美國過左人權法

係林鄭本人

敵人反對 我？？

得喇得喇，你岩哂吖嘛依加幾個國家討論緊喎，幾時派忠誠勇去拉9哂佢地呀

哦，係咩

就咁睇似格硬英轉中
中轉英都見得多，英轉中可能平時冇留意，
但一睇就覺得唔對路

真係令人作嘔。

你唔搞咁多野咪唔會引發囉

大家要識做啦

劉兆佳唔同意港共既發言

禁言論自由？

唔洗討論已經個個講了
玩大左喇柒頭

警察署署長

人地關心姐，邊係干預

都話冇人相信你司法系統
請你停止再鳩叫人相信你

唔拉咪冇人講

Twitter 撚繼續做嘢

Twitter十級大火！美國英國聯合國歐盟澳洲加拿大意大利台灣國際高度關注李柱銘被捕！

黨衞軍選擇性執法打壓異己
殖民地法庭向中共顯示忠誠作愛國愛黨嘅判決

根本係解釋緊乜野係「以言入罪」

應該係 不受干涉地決定獨立檢控？

唔明就要日日討論喇，點解咁多人示威拉咁少人嘅？

問下藍絲屌九班法官，都無事

國際關心香港理所當然

有本事告國際社會妨礙司法公正

人治係港支共嘅核心價值

下, 人生自由又冇, 連言論自由都冇埋?

Onl9
Push
係都要講吹啊

OMDB

繼續煲大佢

支那人破壞法治 然後唔俾人鬧佢破壞法治 因爲怕全球公審 乜撚野邏輯黎

企圖影響我們妥善地執行公職係一條法例？

繼續戰狼上身攬炒

係都要講
吹咩

合符国情但有學牆国咁用牆鎖埋香港，再以言入罪拉灑所有人，唔係我係要講，又點

公然恐嚇同剝削香港市民人權

言論自由？食得架？

不停重申法治精神
你就知佢心虛

可以做唔可以講

《警隊條例》?乜仲有嘅咩?

姐係要繼續討論 收到

法治是香港的核心價值。任何不公和失實的指控，以損害和詆毀我們的刑事司法制度，必須強烈反駁。

嘩哈哈!

《基本法》第六十三條?

支聯辦唔遵守第22條，又冇叫支聯辦唔好出聲
真係On99
我係要出聲呀吹咩

等睇又修改兩次

諗住夜晚出就冇人見到？

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

幾時封港

鄧小強日日講，未判都講到死罪
趁仲有言論自由一齊討論下

戇撚鳩 全部唔撚明咪討論下
唔識咪問討論 真係戇柒鳩

721？？？

港共反對喎
仲唔上twitter做野

仲笑得出？冷笑話都唔係

影響香港700萬主人翁利益，但唔畀討論

神經病

而家又講返警隊條例
叫你show 證又唔講

語意重疊咗
不受干涉咪即係獨立決定

應該係檢控決定不受干涉就完

愈唔比人講就愈係要講

笑撚死
你係公平既話個個都做返港豬喇

收到

姐係做得啱了

日日講

梗係要日講夜講

都幾撚癲
一般人講乜春關你撚事
個疑犯比新聞報出嚟準備上庭係咪又唔撚得呀
屌你老母成個政府鳩撚到

請追post

咪撚討論啦

支那唔係諗住整咁多野可以spin走武漢肺炎下話

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

驚啦

不偏不倚
唔拉鄧根年

又用番警隊條例
之前就話係指引唔一定要跟
搬龍門最撚叻

唔想人講咪拉哂所有市民囉 仲唔識做

即係做對了
再加大力度

發覺玩大左